Usar cualquier método para resolver el sistema $\textbf{u}'(t) = A\textbf{u}(t)$ si $\textbf{u}(t) = (x((t),y(t))$, y A es la matriz de 2x2 de EDO dado por $x' = x - y$ y $y' = x + y$

Para conseguir el vector $\textbf{u}(t)$, busquemos los autovalores y autovectores de la matriz A, que en este caso:

$$ A=
\begin{bmatrix}
1 & -1 \\
1 & 1
\end{bmatrix}
$$

Para conseguir los autovalores \textbf{r}, resolvemos la siguiente ecuación:

$$ \det{(
\begin{bmatrix}
1 & -1 \\
1 & 1
\end{bmatrix}
-
r\begin{bmatrix}
1 & 0 \\
0 & 1 
\end{bmatrix}
)} = 0 $$

$$ \iff \det{(
\begin{bmatrix}
1 - r & -1 \\
1 & 1 - r
\end{bmatrix}
)} = 0 $$

$$ \iff r^2 -2r +2 = 0 $$

De esta última ecuación, se ve que los eigenvalores de la matriz son $\{ 1 + i , 1 - i \}$, ahora estudiamos los eigenvectores asociados a cada eigenvalor.

Valor 1: $\textbf{1 + i:}$

$$ \begin{bmatrix}
-i & -1 \\
1 & -i
\end{bmatrix}
V_{1 + i} = 0 $$

Al resolver este sistema, obtenemos el conjunto $V_{1 + i}$ de eigenvectores de $1 + i$:

$$ V_{1 + i} =
\begin{bmatrix}
ia  \\
a
\end{bmatrix}
$$

De este conjunto, se elige el caso a = 1.

Valor 2: $\textbf{1 - i:}$

$$ \begin{bmatrix}
i & -1 \\
1 & i
\end{bmatrix}
V_{1 - i} = 0 $$

De manera análoga, obtenemos el conjunto $V_{1 - i}$ de eigenvectores de $1 - i$ y elegimos el caso $b=1$:

$$ V_{1 - i} =
\begin{bmatrix}
b  \\
ib
\end{bmatrix}
$$

Finalmente, obtenemos una solución fundamental del sistema:

$$ \textbf{u}'(t) =
c_1\begin{bmatrix}
i  \\
1
\end{bmatrix}
e^{(1 + i)t}
+
c_2\begin{bmatrix}
1  \\
i
\end{bmatrix}
e^{(1 - i)t}
$$

Para obtener una solución fundamental en términos de números reáles, tomamos convenientemente el sumando correspondiente a $V_{1 + i}$:

$$ 
\begin{bmatrix}
i  \\
1
\end{bmatrix}
e^{(1 + i)t}
=
\begin{bmatrix}
i  \\
1
\end{bmatrix}
e^t( cos(t) + isen(t))
$$

$$=
\begin{bmatrix}
i  \\
1
\end{bmatrix}
e^{t}cos(t)
+
i\begin{bmatrix}
i  \\
1
\end{bmatrix}
e^{t}sen(t)
$$

$$=
\begin{bmatrix}
-e^{t}sen(t) \\
e^{t}cos(t)
\end{bmatrix}
+
i\begin{bmatrix}
e^{t}cos(t) \\
e^{t}sen(t)
\end{bmatrix}
$$

De esta última expresión, podemos hipotetizar que ambos vectores reales (llamense $a$ y $b$ de izquierda a dereha) forman un conjunto de soluciones fundamental, para afirmar esto calculamos el Wronskiano:

$$W(a,b) = det{(
\begin{bmatrix}
-e^{t}sen(t) & e^{t}cos(t) \\
e^{t}cos(t) & e^{t}sen(t)
\end{bmatrix}})
$$

$$
=
e^{t}(-cos^2(t) - sen^2(t))
=-e^t
$$

Como el Wronskiano nunca es cero, podemos afirmar que:

$$ \textbf{u}(t)=
c_1\begin{bmatrix}
-e^{t}sen(t) \\
e^{t}cos(t)
\end{bmatrix}
+
c_2\begin{bmatrix}
e^{t}cos(t) \\
e^{t}sen(t)
\end{bmatrix}
$$

Es la solución general del sistema.
